.. _tutorial-introduction:

Введение в Flaskr
=================

Здесь мы будем называть наше приложение для блога flaskr, а вы можете
свободно выбрать менее оригинальное имя (прим. переводчика: очевидно,
имеется ввиду шутливая аллюзия на название известного web-2.0 ресурса
Flickr.com). ;)  Вот те основные возможности, которые хотелось бы
получить от данного приложения:

1. вход и выход пользователя с учётными данными, заданными в
   конфигурации.  Требуется поддержка одного пользователя.
2. если пользователь вошёл, он может добавлять ана страницу новые
   записи, состоящие из чисто текстовых заголовков и некоторого
   HTML кода для самого текста.  Мы полностью доверяем пользователю,
   поэтому этот HTML проверять не требуется.
3. на странице отображаются все записи до самой последней, в обратном
   порядке (свежие наверху), и пользователь после входа может
   добавлять новые прямо с этой же страницы.

Мы будем использовать для этого приложения прямые обращения к SQLite3,
так как это хорошо подходит для приложения подобного размера.  Однако,
для более крупных приложений, имеет болшой смысл использовать
`SQLAlchemy`_, которая более разумным способом обрабатывает соединения
с базой данных, что позволяет вам использовать одновременно различные
целевые реляционные базы данных, а также многое другое.  Также вы
можете подумать над использованием одной из популярных не-SQL баз
данных, если она лучше подходит для ваших данных.

Вот снимок экрана конечного варианта приложения:

.. image:: ../_static/flaskr.png
   :align: center
   :class: screenshot
   :alt: screenshot of the final application

Продолжение: :ref:`tutorial-folders`.

.. _SQLAlchemy: http://www.sqlalchemy.org/

`Оригинал этой страницы <http://flask.pocoo.org/docs/tutorial/introduction/>`_